Обьясните своими словами, как вы понимаете, как работает прототипное наследование в Javascript

Объекты в JavaScript — это "контейнеры" у которых есть свои свойства. Каждый объект содержит ссылку на свой объект-прототип. Свойство объекта, ищется в самом объекте, затем в прототипе объекта, после чего в прототипе прототипа, и т.д. 
Например, если объект А является прототипом объекта В, то В унаследует свойства А, если другое не указано явно. Например, если в А указывается цвет, но в B цвет не указан, то он унаследуется от А. 
А может наследоваться от С, а С от D и т.д., это называется цепочкой прототипов. Наследование работает на всей протяжённости цепочки.